<蘋果> 光復香港 時代革命 - 李怡

世道人生：光復香港 時代革命 - 李怡

林鄭指部份示威者令事件變質，污損國徽、拉下國旗扔落海，揚言「搞革命」、「光復香港」等，均是挑戰國家主權、危害一國兩制的行為，會摧毀香港的穩定繁榮。「我哋係咪要押上700萬人的穩定生活、同香港未來作賭注？這種有人形容為『玉石俱焚』嘅做法，會令社會走向不歸路。」

我想相當多的市民的想法是：送中條例以及接下來的林鄭政權倒行逆施的手段，尤其是7.21元朗事件後，「令事件變質」，示威者重提「光復香港，時代革命」的口號，是因為林鄭的作為已「危害一國兩制」、「會摧毀香港的穩定繁榮」；送中條例堅持不肯用立法會的法定語言「撤回」，讓人感到是要留下後路，重新提出這個犧牲香港700萬人的法律權利的惡法，「押上700萬人的穩定生活、同香港未來」？林鄭一意孤行的作為，把香港年輕人逼至走投無路，被迫走上「玉石俱焚」的「予及汝皆亡」的「不歸路」。面對數人死諫，數以百計的大好青年被打受傷被捕，林鄭殘酷冰涼的心靈居然沒有一點聲響，反而把責任推向保衞香港自由和法律權利的年輕抗爭者。她見傳媒不但沒有澆熄怒火，反而是向市民的怒火澆火水。

「污損國徽、拉下國旗扔落海」，按美國焚燒國旗的案例，法官認為屬「言論表達自由」的範圍，經典判詞指，美國國旗是「自由信念的標誌」，「因此，這面國旗同時也保護那些藐視它的人！」。中國國旗縱使不是「自由信念的標誌」，但損毀一面國旗如果就能夠「危害一國兩制」，那麼「一國兩制」豈不是太脆弱了？

事件的確有些變質了。但變質的原因不是示威者造成的，而是政府的應對與鎮壓行動造成的。在反送中的100萬人、200萬人的遊行中，聽不到「光復香港，時代革命」的口號，而在7.21之後，所有境內境外媒體的影片都顯示，元朗警黑配合，事後警方交差式拘捕十來個人，他們持械狂打市民昭昭在目，卻只控以非法集結罪並獲保釋；反而一些證據薄弱的示威者，就控以最重判刑的暴動罪，一些持有微不足道器械的示威者更不獲保釋，還柙至9月。面對這樣的政權，還是原來的香港嗎？還不足以說香港已經淪陷了嗎？中國近年高喊的「復興中華」，沒有人說出是復興到甚麼時代，是暴秦時期還是文革時期？但「光復香港」我們都知道要「光復」到甚麼時代，不就是人權有保障、市民有法律權利、警察是保護市民而不是向自由表達意見的市民施暴的香港嗎？打出港英旗也好，打出美國旗也罷，重點都不是呼喚英國美國來統治香港，而是表示香港要回到英美體制中對自由、對人權的保護。

「時代革命」是革甚麼命？革命的定義就是尋求根本性的改變。革命不一定是改朝換代，不一定是暴力與流血。工業革命，技術革命也是革命。文化大革命是在原有朝代中進行，辛亥革命實際上暴力與流血不多，有史家認為暴力與流血比日本的明治維新還少。香港的「時代革命」，就是要把被中共港共徹底破壞了的一國兩制、港人治港作根本性的改變。

香港市民本來沒有想到要作這樣根本性改變的，但7.21讓我們覺得香港變成黑社會統治了，於是即使在和理非的示威中，也喊出了梁天琦2016年的口號：「光復香港，時代革命」！事情的變質是由元朗事件引起的。

李怡先生

光復香港

光復香港 時代革命

光復香港！時代革命！推比更多人睇

李怡老師

Aggre

李怡先生確係堅

連李怡都無割

各位記唔記得大家出嚟係為咗啲乜
我地咁辛苦 咁頻密咁出嚟
唔係為咗cosplay 著曬full gear 然後坐喺到un un 腳㩒電話
亦都唔係為咗食煙 食彈 唔走 等被人拉
更加唔係為咗要禁止他人發聲 街坊講咗少少嘢唔啱聽就屌人 打人
我地出嚟嘅初心
係為咗對抗哩個腐敗嘅政權
係為咗追求自由民主
仲有為咗彰顯公義
我發現 有啲人好熱心咁出嚟 但就忘記咗出嚟嘅初衷⋯⋯

一 禁止他人影相的人
點解我地一開始唔比人影相
因為驚黑警認得出你係邊個 然後拉你

不過香港係無肖像權嘅 每個人都有影相嘅自由
如果因為人地影相而屌人
咁同吉野家因為一句「撕紙狗」而炒人有咩分別
都係剝奪咗一啲與生俱來嘅自由
如果唔想被人影到 應該要遮好自己啲特徵
然後客氣咁講「記得唔好影人地嘅大頭啊」
而唔係「咪影相啊」

二 打深藍街坊的人
好明顯 深藍街坊 係反對我地集會、遊行嘅
就好似我地反對港共政權一樣
如果我地因為佢地講嘢唔啱聽而打人
咁同黑警向和平集會嘅人放煙又咩分別呢
咪一樣都係打壓緊言論自由
其實佢地話你 你圍住佢唱生日歌 或者話返佢咪夠囉
如果佢地唔係主動出手 做咩要傷害佢地呢

三 阻止手足去制服黑社會的人
我地出嚟 係因為官、警、商、黑勾結啊
黑社會係無性㗎 佢地唔會同你講道理㗎
佢地根本就有曬準備 見人就打
一個唔好彩被佢打到 真係要住成個月醫院
你哩刻放佢走 佢轉頭打第二個㗎啦
你以為你救緊人？其實你係害緊你的手足啊
喺哩個社會 黑警同法律已經制裁唔到佢地
如果義士都唔做嘢
你覺得有咩人先可以令佢地得到應有嘅懲罰呢

四 胡亂起火的人
火之所以危險 唔只係因為佢熱
更加係因為佢好難控制
好似尖沙咀咁 燒燒吓無啦啦有個小爆炸
如果個爆炸係喺路障果到發生 燒到自己人點算
仲要啲火係會驚動到真・消防嚟救熄 增加佢地嘅工作量
所以大家喺點火之前 記得諗吓佢有冇實質作用（你懂的）
如果你做嘅嘢係有意義、有功用 而又唔會傷害到自己人嘅話
相信你做咩都唔會有人阻止

五 極度膽小的前線
如果你咁容易驚 點解唔留喺中線、後線呢
有好多時候 得幾隻速龍埋嚟
又或者根本連條狗毛都無
前排嘅人就好驚咁向後跑
連帶後面啲人都跟住跑
做成不必要嘅混亂 影響軍心
如果你咁易驚 不如試吓其他崗位
可能有更大嘅作為都唔定呢

六 唔識判斷時勢的勇武
出嚟同黑警對峙唔係為咗被人拉啊
而係要比壓力佢地同埋政府啊
如果你被人拉咗 我地又點會比到壓力佢地呢
做得勇武 掟得雞蛋 你就要識判斷時勢
要知道你可以衝到幾前
要知道啲狗幾時會放屁 咬人
如果你判斷錯咗 咁就被人拉㗎啦
成日話be water be water
如果你唔知個風吹邊面 又點樣若水呢

七 作假標題開po嘅人
其實你開po 都係想表達你嘅所思所想姐
為咗令多啲人睇你個po 為咗多啲留言
而作個同你嘅內文不符嘅假標題
其實係表達唔到你真正想講嘅嘢㗎喎
更甚嘅係 當大家都出咗去嘅時候
真係唔會有時間禁入去睇你嘅長篇大論
可能只係會掃吓熱門嘅標題
略略知道各個地方發生咩事 睇吓邊到需要支援
你個假標題係有機會做成混亂㗎 知唔知

有啲方法可能係以前work 而家唔work
但亦都可能調返轉 以前唔work 而家work
唯獨一樣嘢 係一直無變嘅
就係我地出嚟嘅最終目的啊
咁多位手足 試下花少少時間諗清楚
我地做嘅每一樣嘢 係為咗啲乜 好嗎

對準腐敗政權 實現五大訴求
不割𥱊 不篤灰 不分化 不被捕

光復香港 時代革命

題外話：
黑警想盡辦法令記者影唔到相 成件事會對抗爭運動好不利
攝影最基本嘅條件係光
本身街燈啲光已經唔適合影相 熄埋街燈就仲絕
各位手足真係要諗辦法搞搞佢

「革命」唔一定係用武力推翻政權

可以係政治制度嘅徹底改革

推

香港啟蒙運動

李怡bb

痴撚線！呢篇嘢做乜擺回應到？

開個新post啦！

心聲呀屌！

光復香港 時代革命

光復香港！時代革命！

尋日連登收皮啦想個口號冇人嗌

pish

講得好好

push

推啊屌

李怡先生都唔割

用黎做文宣

李怡先生 define返個口號，改革警隊腐敗、和黑社會勾結問題，就是一場革命

一個80幾歲既老人家頭腦仲清晰過班後生好多

真係，721連和理非都知道黑警唔再信得過
政府行動升級係警黑勾結；我地係口號升級

光復香港 時代革命

八十幾歲嘅李怡頭腦清醒，開明過好多廢中廢藍！就算以前係愛黨愛國一樣可以否定晒過去，呢啲咪有人性囉

尋日既連登仔
劉細良？

尋日出面打晒仗 咁得閒開post打長文都知有鬼啦